今日義士東區法院提堂, 請大家入一入黎

見出面好多Post既人都有誤解, 訓唔著簡介補充返小小野比大家

被控暴動罪既義士今日只係提堂 (Mention), 即日唔會審訊 (Trial), 更加唔會判刑 (Sentence). 今日只係走程序

新案件Fresh Cases通常會係第一庭 (6/F) 9:30 提堂 (第一庭大把案過堂, 未必開庭就即刻到義士), 地下門口會貼審訊案件表. 通常會遲少少開庭 (睇法官心情), 開庭之前義士應該會係7樓當值律師服務辦事處搵當值律師幫手

今日會發生既事:
提堂黎講, 法庭書記會宣讀控罪, 法庭聽取答辯(Take Plea), 被告要回答認罪/唔認罪. 如果認罪，法庭聽取求情陳詞後就會考慮判刑, 如果唔認罪法官會將案件審訊排期移交至區域法院，之後批埋保釋同保釋條件, 被告去會計部交保釋金 (如果批保釋), 走得. (唔批就即時還押, unlikely)

就算第一庭都好細, 一定入唔晒 (平時都爆), 會去支持既人入到既請記得熄電話, 保持安靜, 唔好叫口號, 庭出面都唔好亂黎, 一陣拉埋告你藐視法庭就hihi, 出法院就如常啦

另外, 區域法院唔會有陪審團, 所以好可惜另外一個Post講陪審團否決權 () 係不成立, 而點解去區域法院, 點解冇陪審團, 請追一追另一位巴打呢個Post (), 亦請大家睇下入面既判詞, 你會為發現法庭同普通人對法律/正義既見解係好大出入

睇完你可能覺得法例on9, 暴動咁易入?? 咁既法治狗也不屌
其實香港法官/司法系統已經算公道
唔公義係在於執法同立法 , 亦正正係訴求既重點

希望義士能免除刑責 多謝你地既付出
大家加油 香港加油

多謝提供資訊，持續跟進事件，絕不放棄手足！

黎緊，會唔會留席俾親人朋友先好d

庭入面有記者, 咁多單Case既控辯, 被告, 其他人, 一次告咁多個基本上個庭爆硬 庭出面都會好多人

去緊

如果係羅德泉，保釋機會很大

推下啦唔該

今日唔去場運動就無人搞

陪審團行使否決權無需理由
陪審團行使否決權無需理由
陪審團行使否決權無需理由

認真問

如果今日認罪係咪最抵玩？

裁判官可能判2年內

加埋認罪減刑實坐一碌？

正路都有得保, 唔算係咩大罪

推

西灣河東區法院 一日遊 - 必讀需知

pish

推呀屌老母

推呀屌你個閪

罷工

認罪扣1/3刑期, 但唔會因為裁判法院最高刑罰2年而判2年, 冇咁抵
如果量刑起點高都會轉移區域判刑

都話今日冇陪審團囉，聽下人講喇，推d有用既野

仆街啦分化撚 冇做錯認條撚 你覆兩次都叫人認 同狗一樣 叫人認左佢算 你而家去死好過遲下等天收 去自殺啦

想比義士知道有同路人支持

你 P 牌唔該起下我底先

好多人都係咁, 冇充份理解就去推, 加個"Fact check"又去推
大家心急, 有路就想行, 明既
但亦係正正咁衝動先可以付出咁多

味當幫手推囉屌
有冇陪審團
都應該出嚟

push

睇下用乜角度啦

如果冇得打, 快啲放好 定 堅持我冇錯好(表達訴求方式)?

係門口等係咪冇得入去

好清晰 多謝講解

就係呢d時候先唔可以畀錯誤既信息不停亂推出去
數量一多就會掩蓋左啱既野
每個人係今次運動都可以付出既野同做到既野都唔同
相信你都係有法律知識既人，傳播有用又正確既資訊係我哋做到又應該做既事

去緊，幫推

絕對認同, 所以先分享吓

法庭內外都有便衣狗索料
大家傾計都要小心啲

推斷DoJ 會擺晒係區院審
無陪審團
最高七年

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課